
"FC"是北条司作品"Family Compo"的缩写，该作品的其他名称有: ファミリーコ ンポ / F.COMPO / FamilyCompo / 非常家庭 / 搞怪家庭(港) / 变奏家族(台) / 反串家族(新加坡) 


- **说明：**  
    - 类似"03_143"的字符串表示该漫画里的"卷-页"编号。xx_yyy表示第xx卷、第yyy页。例如：03_143表示第3卷143页。  
    - 类似"03_143_7"的字符串表示该漫画里的"卷-页-分镜/分格(panel)"编号。xx_yyy_z表示第xx卷、第yyy页、第z分镜。z从0开始计数。例如：03_143_7表示第3卷143页镜头7;如果第1卷第3页有两个镜头，那么这2个分格/分镜编号分别为：01_003_0, 01_003_1。  
    - 人物右脸对应图片左侧，人物左脸对应图片右侧。  
    - 如果图片或格式有问题，可以访问[这个链接](readme.md)  


**FC的绘画-修图**  
FC里有些画面有瑕疵，这里修复一下。  

- 02_189_5, 角色面部五官不自然(左图)。对比面部比例(中图)后发现，鼻子稍长、嘴稍低。修改后为右图。  
![](img/02_189_5__.jpg) 
![](img/02_189_5__mod_mark.jpg) 
![](img/02_189_5__mod_bugfix.jpg)  


- 02_189_1, 不自然的原因可能是左右眼不在一条直线上(中图)。同时，鼻梁右侧阴影曲线显得右眼部位太挤。降低左眼的位置，使左右眼在一条直线上，并删去鼻梁右侧阴影曲线(右图)。  
![](img/02_189_1__.jpg) 
![](img/02_189_1__mod_mark.jpg) 
![](img/02_189_1__mod_bugfix.jpg)  
按[1]里的透视矫正(左眼再下移一个像素)后：  
![](../fc_drawing_style__perspective/img/02_189_1__mod_bugfix.jpg)  


- 02_187_5


- 07_128_2, 雅美右上臂好像偏长：    
![](img/07_128_2__.jpg)  
对比修改后的效果：  
![](img/07_128_2__mod.jpg)  


参考资料:  
1. [FC的绘画 - 透视](../fc_drawing_style__perspective/readme.md)  
2. 
--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
